# Что такое ***git bash***?

*Git Bash* —это приложение для сред Microsoft Windows, эмулирующее работу командной строки Git. Bash — аббревиатура от Bourne Again Shell. Оболочка (Shell) представляет собой приложение терминала для взаимодействия с операционной системой с помощью письменных команд. Bash — популярная оболочка, используемая по умолчанию в Linux и macOS.

# Что делает команда ***git pull***? Чем она отличается от ***git push***?

*Команда git pull* — это автоматизированная версия команды ***git fetch***. Она загружает ветку из удаленного репозитория и сразу же объединяет ее с текущей веткой. Эта команда представляет собой git-эквивалент команды svn update. Как следствие, при пулле так же создается мердж коммит, пулл можно отменить (заревертить) и в его процессе может возникнуть мердж конфликт.

*Команда git push* противоположна команде ***git pull*** (с некоторыми оговорками). С ее помощью можно перенести локальную ветку в другой репозиторий и без труда опубликовать поступивший код. Эта команда похожа на ***svn commit*** с тем исключением, что она отправляет не один набор изменений, а серию коммитов. Пуш обновляет состояние текущей ветки в удаленном репозитории и не является мерджем (не создает дополнительные коммиты и не может привести к конфликтам).

Нередко возникает необходимость обновить информацию о состоянии удаленного репозитория (существующих ветках и коммитах в них) без выполнения слияния (пулла). Такой процесс называется фетчем (fetch). Таким образом, пулл является комбинаций фетча и мерджа: сперва обновляется информация о состоянии целевой ветки в удаленном репозитории, а затем ее изменения вливаются в текущую ветку в локальном репозитории.

# Что такое ***merge request***?

*Merge requests* — основной способ внесения изменений в код при использовании GitLab. Изменения вносятся в код, затем автором изменений создаётся*merge request*, который затем обсуждается, в котором происходит ***code review***. *Merge request*в результате принимается, отправляется на доработку или отклоняется.

# Чем между собой отличаются команды ***git status***и ***git log***?

*Команда git status* отображает состояние рабочего каталога и раздела проиндексированных файлов. С ее помощью можно проверить индексацию изменений и увидеть файлы, которые не отслеживаются *Git*. В *отличии* от нее *команда git log* перечисляет коммиты, сделанные в репозитории в обратном к хронологическому порядке — последние коммиты находятся вверху. По умолчанию, она показывает лишь историю текущей ветки, но может быть настроена на вывод истории других, даже нескольких сразу, веток. Также её можно использовать для просмотра различий между ветками на уровне коммитов.

# Что такое ***submodule***? С помощью какой команды можно добавлять сабмодули в свой репозиторий?

*Submodule (подмодуль)* — это запись в хост-репозитории git, которая указывает на конкретный коммит в другом внешнем репозитории. Подмодули очень статичны, поэтому с их помощью можно отслеживать определенные коммиты, но не ветки или ссылки git. Кроме того, они не обновляются автоматически при обновлении хост-репозитория. Для добавления *Submodule (подмодуля)* в свой репозиторий в Git используется команда ***git submodule add***. Эта команда принимает два аргумента: URL-адрес репозитория подмодуля и путь в Вашем репозитории, где будет храниться подмодуль. После выполнения этой команды Git загрузит содержимое подмодуля в директорию ***path/to/submodule*** и создаст файл ***.gitmodules***, который содержит информацию о подмодуле, например, его URL-адрес и путь в вашем репозитории.

